\newpage
\subsection{Reflektion Lernfortschritt von Herr Kevin Sautner}
Da es von meiner Seite nicht allzu viel Gutes zu sagen gibt, starte ich auch gleich einmal damit. 
Durch das Projekt wurde mein Interesse an Full-Stack-Entwicklung geweckt und ich konnte mir ein paar Gedanken machen, zu eigenen Projekten, die ich in Zukunft vielleicht angehen werde. 
Es war schön mal die Erfahrung gemacht zu haben in einem Team an einem Projekt zu arbeiten und Tools wie GitLab auch mal halbwegs richtig zu benutzen, auch wenn das mit dem Team am Ende nicht so gut funktioniert hat.
Und ja, da kommen wir auch schon zum negativen Teil. \newline
Je weiter das Projekt fortgeschritten ist, desto mehr Probleme hatten wir mit der Kommunikation. Das ist so weit gegangen, dass wir uns auch Anfang Dezember zusammengesetzt haben und drüber gesprochen haben. 
Bis zu diesem Punkt würde ich sagen, wurden Fehler auf beiden Seiten begangen. 
Nach dem Gespräch hatte es sich dann deutlich gebessert, aber über die Ferien ist die Kommunikation dann wieder vollständig zusammengebrochen.
Besonders über diesen Zeitraum, von Ferien bis Abgabe, würde ich die volle Verantwortung übernehmen. 
Damit komme ich auch zu dem wichtigsten was ich im Laufe des Projekts gelernt habe. \newline
Ich muss mehr auf meine mentale Gesundheit achten. Damit kämpfe ich schon seit einigen Jahren, aber es hat sich immer recht in Grenzen gehalten und hat sich nie groß auf meine Leistungen ausgewirkt. 
Aber gerade durch die aktuellen Umstände und häufige Rückschläge hat es leider in den letzten Wochen und Monaten einen absoluten Hochpunkt erreicht. 
Trotz meiner geringen Beteiligung hat mich das Projekt extrem mitgenommen. 
Ich habe mich generell immer und immer mehr abgekapselt und über die Ferienzeit dann quasi komplett abgeschalten. 
Hätte mir jemand geschrieben hätte ich das noch mitbekommen, aber ansonsten habe ich mich komplett von Kommunikationswegen abgeschnitten. \newline
Am Ende tut es mir einfach nur leid, dass ich meine Teammitglieder zusätzlich belastet habe und kann mich dafür auch nicht genug entschuldigen.
